Dans chacune des figures ci-dessous, les droites $(ab)$ et $(cd)$ sont parallèles. 
La droite $(rs)$ coupent ces deux droites en $M$ et $N$ respectivement.\medskip

Déterminer dans chaque cas la mesure de l'angle $\widehat{rNd}$ en justifiant la réponse.

\begin{multicols}{2}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.style={font=\scriptsize},scale=0.8]
      \coordinate[label=above:$a$] (a) at (0, 0);
      \coordinate[label=above:$b$] (b) at (5, 1);
      \coordinate[label=below:$c$] (c) at (1, -2.5);
      \coordinate[label=below:$d$] (d) at ($(c)+(b)$);
      \coordinate[label=left:$r$] (r) at (3, 2);
      \coordinate[label=left:$s$] (s) at (2, -3.5);
      \coordinate[label=above left:$M$] (M) at (intersection of a--b and r--s);
      \coordinate[label=below right:$N$] (N) at (intersection of c--d and r--s);
      \foreach \A/\B in {a/b,c/d,r/s} \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (\A) -- (\B);
      \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=6mm,angle eccentricity=1.6,"$\ang{63}$",font=\scriptsize] {angle = a--M--s};
      \pic [draw,black,thick,angle radius=6mm,angle eccentricity=1.6,"?",font=\scriptsize] {angle = d--N--r};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[every label/.style={font=\scriptsize},scale=0.8]
      \coordinate[label=above:$a$] (a) at (0, 0);
      \coordinate[label=above:$b$] (b) at (5, -0.5);
      \coordinate[label=below:$c$] (c) at (1, -2.5);
      \coordinate[label=below:$d$] (d) at ($(c)+(b)$);
      \coordinate[label=left:$r$] (r) at (2, 1);
      \coordinate[label=left:$s$] (s) at (3, -4);
      \coordinate[label=below left:$M$] (M) at (intersection of a--b and r--s);
      \coordinate[label=below left:$N$] (N) at (intersection of c--d and r--s);
      \foreach \A/\B in {a/b,c/d,r/s} \draw[thick,shorten >=-6mm,shorten <=-6mm] (\A) -- (\B);
      \pic [fill,colorPrim,thick,angle radius=4mm,angle eccentricity=1.9,"$\ang{117}$",font=\scriptsize] {angle = b--M--r};
      \pic [draw,black,thick,angle radius=5mm,angle eccentricity=1.4,"?",font=\scriptsize] {angle = d--N--r};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}
